\thispagestyle{empty}\vspace*{.4\textwidth} 

\epigraph{\versal{À }minha mãe, que me deu o essencial: solidão e exílio.}{} 

\pagebreak{}

\clearpage\thispagestyle{empty}\vspace{.4\textwidth} 

\epigraph{}{} \begin{flushright}\end{flushright}
 \epigraph{Onde eu ontem dormi é hoje dia de descanso. Em frente da porta estão
empilhadas as cadeiras e nenhuma das pessoas a quem pergunto por mim me
viu.
Thomas Bernhard}{Thomas Bernhard} 

\epigraph{São horas talvez de eu fazer o único esforço de eu olhar para a minha
vida. Vejo"-me no meio de um deserto imenso. Digo do que ontem
literariamente fui, procuro explicar a mim próprio como cheguei aqui.
Fernando Pessoa}{Fernando Pessoa} 


